<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>The GEEK</source>
    <author>Валентин Снежин</author>
    <title>Audeze выпустили первые внутриканальные наушники Euclid</title>
    <date>2021-02-07</date>
    <tags>Audeze</tags>
    <text>![CDATA[Американский производитель наушников класса High End объявил о выпуске совершенно новой модели Euclid,
        открывающей новую главу в истории магнито-планарных наушников.
        Новая модель — это портативные внутриканальные наушники в закрытом корпусе с новейшей уникальной мембраной
        диаметром всего 18 миллиметров. Euclid может похвастаться действительно прорывными характеристиками, например,
        самым высоким динамическим диапазоном среди внутриканальных наушников этого размера.
        Кроме того, как и все наушники Audeze, Euclid снабжены технологиями, разработанными и запатентованными
        производителем: звуковые катушки Uniforce, магнитная система N50 Fluxor, и волноводы Fazor.
        В каждом наушнике установлен один ультратонкий 18-миллиметровый магнито-планарный драйвер, созданный специально
        для модели Euclid. И он один охватывает сразу весь частотный спектр, не нуждаясь в дополнительных кроссоверах,
        который способен выдавать однородный звук во всем частотном диапазоне.
        Всё это упаковано в компактные и легкие корпуса весом всего 7,5 граммов из прецизионно фрезерованного алюминия с
        центральной вставкой из углеродного волокна.

        Корпуса снабжены надежными универсальными позолоченными MMCX-коннекторами для свободного подключения к ним
        кабелей сторонних производителей. В комплекте с наушниками поставляется три вида различных насадок, включая
        вспененные насадки с эффектом памяти.
        Фирменные технологии обеспечивают традиционное для наушников Audeze превосходное воспроизведение мельчайших
        деталей: они подаются с невероятной точностью и настолько впечатляющей звуковой сценой, что вы забудете, что
        слушаете закрытые наушники.
        Импеданс Euclid всего 12 Ом, чувствительность – 105 дБ, а частотный диапазон простирается от 10 Гц до
        внушительных 50 кГц, так что без проблем можете использовать их не только со стационарными проигрывателями, но и
        с любыми портативными устройствами.
        Старт продаж Audeze Euclid в России запланирован на март этого года с ориентировочной ценой 125 000 рублей.
        The GEEK в Telegram]]
    </text>
</doc>