<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>Canon</source>
    <author>Вадим Майков</author>
    <title>Canon представил высокоскоростную беззеркальную камеру EOS R3</title>
    <date>2021-04-14</date>
    <tags>Canon</tags>
    <text>![CDATA[Canon представил высокоскоростную и сверхотзывчивую беззеркальную камеру EOS R3, разработанную для
        профессиональных репортеров. По заявлению производителя новая модель позволит профессиональным фотографам,
        снимающим спортивные соревнования и новостные репортажи, справляться с самыми непростыми задачами.
        EOS R3 — первая камера серии EOS, оснащенная новейшей разработкой Canon: многослойным CMOS-датчиком 35 мм с
        задней подсветкой (BSI). Также она оснащена многослойным датчиком BSI CMOS, разработанным Canon, а также мощным
        процессором обработки изображения DIGIC X и функцией управления автофокусировкой с помощью взгляда. Новая модель
        поддерживает скорость 30 кадр/с со следящей автофокусировкой/автоэкспозицией и способна распознавать лицо,
        голову и туловище объекта съемки.
        EOS R3 оснащена усовершенствованной технологией, впервые появившейся в EOS 5. Это будет первая цифровая камера
        EOS с возможностью управлять автофокусировкой при помощи взгляда в видоискатель. Эта функция обеспечит
        интуитивный и быстрый выбор точки автофокусировки. Обычно для этого нужно использовать мультиконтроллер или
        кнопки, что замедляет процесс: новая возможность идеально подойдет фотографам, стремящимся запечатлеть самые
        важные и динамичные моменты мероприятия — будь то пресс-конференция или спортивный матч.
        EOS R3 будет полностью совместима с приложением для смартфонов Mobile File Transfer. Оно ускоряет рабочий
        процесс, позволяя легко передавать фото через мобильную сеть из любого места и без использования проводного
        подключения.
        В июне Canon выпустит версию 1.2 приложения Mobile File Transfer для iOS, которая будет доступна в магазине
        Apple App Store и совместима с камерами EOS-1D X Mark III, EOS R5 и EOS R6. В будущем появится и версия для
        Android.
        The GEEK в Telegram]]
    </text>
</doc>