<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>One.google</source>
    <author>Михаил Дулуб</author>
    <title>Google запустила VPN-сервис для Android</title>
    <date>2020-11-03</date>
    <tags>Android</tags>
    <text>![CDATA[У клиентов Google One появилась возможность использовать VPN-сервис от компании Google. Об этом
        сообщили разработчики компании. Они заявляют, что использование этой возможности позволит пользователям обрести
        дополнительный уровень защиты собственных данных в интернете. Особенно это касается тех, кто часто выходит в
        интернет из незащищенных сетей в кафе. Такие люди без особых проблем могут потерять личные данные.
        О самом сервисе стоит сказать, что он будет условно-бесплатным. То есть, его возможностями могут воспользоваться
        только те, кто подписан на Google One и имеет тариф на 2 Тб и выше. Стоимость такой услуги составляет порядка 10
        долларов или 700 рублей для российских пользователей. Сперва VPN-сервис от Google появится в США для обладателей
        Android-устройств. Вслед за этим, компания намерена запустить эту услугу и для других стран и платформ. В данном
        контексте речь идет о Windows, macOS и iOS.
        «Несмотря на то, что наши продукты обладают встроенной системой безопасности, наличие VPN еще в большей степени
        усложняет жизнь мошенникам. Ведь весь трафик, который исходит от клиента, надежно шифруется, несмотря на
        используемое приложение или браузер», — сказала Лариса Фонтейн, занимающая должность главы Google One. Сам
        VPN-сервис встроен в Google One, поэтому для его активации достаточно нажать лишь одну кнопку и можно быть
        уверенным, что ваши данные находятся в надежности.
        На данный момент самые не верующие могут ознакомиться с документацией, а сторонние разработчики проверить код.
        Создатели заявляют, что их новый сервис не ведет логов активности клиента, не собирает данные, которые могут
        раскрыть личность. К таковым можно отнести сетевой трафик, IP-адреса, а также временные отметки и полосу
        пропускания.
        The GEEK в Telegram]]
    </text>
</doc>