<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>Mydrivers</source>
    <author>Михаил Дулуб</author>
    <title>Google закрыла возможность установки фирменных приложений на устройства HUAWEI</title>
    <date>2020-11-27</date>
    <tags>Google</tags>
    <text>![CDATA[К сожалению, давление со стороны властей США на Huawei дает свои результаты. Сегодня стало известно,
        что компания Google предприняла действия, направленные на невозможность установки Gapps на смартфоны китайского
        бренда. Напомним, что уже примерно на протяжении года обладатели гаджетов Huawei вынуждены искать обходные пути
        установки приложений из магазина Google. Не так давно такая возможность существовала, но сейчас и она стала
        невозможной.
        Впервые это заметил и сразу же выложил в общий доступ один из участников Reddit. Он является владельцем одного
        из смартфонов Huawei и до этого момента он без проблем загружал apk-файл на устройство, а потом уже его
        инсталлировал. Причем без проблем. Сейчас же при таком же действии и установки Google Maps, у него ничего не
        получилось. В результате на экране смартфона появилось сообщение, что данный чипсет не поддерживает данное
        приложение.
        Пользователь не растерялся и решил проверить валидность приложения на другом устройстве компании Samsung. Ничего
        экстраординарного не произошло, и это же приложение установилось без проблем. Тогда он взял другую модель бренда
        Huawei и попробовал провернуть то же самое. Увы, на экране показалось то же сообщение: «Данное приложение не
        поддерживается чипсетом вашего устройства».
        В чем могла быть истинная причина такой несовместимости – большой вопрос. Представители китайского бренда Huawei
        сказали, что данная проблема не имеет отношения к процессорам Kirin. Скорее всего, несовместимость присутствует
        только в данном регионе, то есть России. Будет ли исправлено это неудобство – пока неизвестно.
        The GEEK в Instagram]]
    </text>
</doc>