<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>Harman</source>
    <author>Алексей Авдеев</author>
    <title>HARMAN представила в России виниловый проигрыватель класса High End за 690 тысяч рублей</title>
    <date>2021-04-06</date>
    <tags>Harman</tags>
    <text>![CDATA[Компания HARMAN представила в России виниловый проигрыватель класса High End — Mark Levinson № 5105.
        Традиционный для бренда симбиоз выверенного дизайна и лучших из доступных технологий станет настоящим открытием
        для поклонников аналоговых носителей.
        Основание проигрывателя выполнено из цельного двухдюймового куска алюминия, прошедшего пескоструйную обработку и
        защищенного анодированным черным покрытием. Система подвески цоколя – три независимых регулируемых ножки с
        индивидуальной системой амортизации из композитных материалов. Фронтальная панель и кнопки управления режимами
        воспроизведения также изготовлены из алюминия и дополнены фирменным тонированным стеклом. 25-см карбоновый
        тонарм с черным глянцевым покрытием заканчивается цельной вплавленной алюминиевой площадкой для картриджа со
        встроенной ручкой подъема. Прижим для пластинок в легендарной форме песочных часов, лаконично перекликающийся по
        дизайну с подвесом тонарма, заполнен твердым сплавом латуни для придания веса.
        Диск проигрывателя весом более 6 кг подвешен на шлифованной закаленной стальной оси и вращается на сверхточных
        бессмазочных композитных подшипниках, не требующих обслуживания. Фирменный слипмат вместе с руководством
        пользователя поставляется в упаковке, стилизованной под двойной виниловый LP. Высокую точность и стабильность
        вращения обеспечивает синхронный двигатель на 12 вольт. Его управляющий сигнал генерируется цифровым
        процессором, что позволяет избежать температурных искажений и нежелательных вибраций. Встроенный блок питания
        способен работать в диапазоне напряжения от 90 до 260 вольт переменного тока.
        Рекомендованная розничная цена Mark Levinson № 5105 в комплекте с головкой звукоснимателя МС стандарта – 690 000
        рублей.
        The GEEK в Telegram]]
    </text>
</doc>