<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source/>
    <author>Алексей Авдеев</author>
    <title>HONOR объявил о скидках до 50% в честь Дня рождения бренда</title>
    <date>2021-04-05</date>
    <tags>Honor</tags>
    <text>![CDATA[Бренд HONOR объявил о специальных скидках в честь дня рождения бренда. С 5 по 11 апреля пользователи
        смогут приобрести устройства HONOR с выгодой до 50%, а также получить подарки, дополнительные купоны и
        возможность бесплатной доставки. Авторизованные пользователи также получат скидку в размере 5% на устройства,
        участвующие в специальном предложении. Подробнее об условиях акции вы можете узнать на официальном сайте
        интернет-магазина HONOR.
        В рамках акции пользователи смогут приобрести флагманские смартфоны серии HONOR 30 со скидкой от 1 000 до 4 000
        рублей в зависимости от модели, а также получить подарки в виде фитнес-трекера HONOR Band 5, беспроводных
        наушников HONOR Magic Earbuds, спортивных наушников HONOR Sport Pro AM66 и чехлов для смартфона.
        При добавлении в корзину HONOR 9X Lite покупатели получат скидку в размере 2 000 рублей. Покупка Honor 9X
        Premium и Honor 9X будет сопровождаться подарками: беспроводными наушниками HONOR Sport AM61, фитнес-трекером
        HONOR Band 5 или HONOR Band 5i, наушниками HONOR AM115.
        Смартфон HONOR 10X Lite будет доступен с выгодой до 1 000 рублей и дополнительной скидкой 5% в случае
        авторизации, а смартфоны HONOR 10i Premium и HONOR 10 Lite 128 Гб – со скидкой 1 000 и 1 500 рублей
        соответственно.
        В акции также принимают участие смартфоны HONOR 8A Prime, HONOR 9S, HONOR 9A, HONOR 9C, HONOR 20e – за покупку
        любого из них пользователи получат ценные подарки на выбор.
        Ко дню рождения HONOR подготовил большие скидки и на ноутбуки. В рамках акции пользователи смогут приобрести
        игровые ноутбуки HONOR HUNTER V700 на базе процессора Intel Core i7-10750H 10-го поколения с дискретной
        видеокартой NVIDIA GeForce RTX 2060 с ретрейсингом и HONOR HUNTER V700 на базе процессора Intel Core i5-10300H с
        дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GTX 1660Ti со скидкой 16 000 и 14 000 рублей соответственно. Ноутбук HONOR
        MagicBook Pro на базе Intel Core i5-10210U можно будет приобрести с выгодой в размере до 10 000 рублей. При
        покупке любого из участвующих в акции ноутбука HONOR пользователи также получат на выбор подарок в зависимости
        от модели: фирменную мышь, фирменный рюкзак, роутер HONOR Router 3, смарт-часы HONOR Watch Magic, беспроводные
        наушники HONOR Magic Earbuds, спортивные наушники HONOR Sport AM61 и фитнес-трекер HONOR Band 5.
        Акция со скидками до 50% продлится в официальном интернет-магазине до 11 апреля 2021 года.
        The GEEK в Вконтакте]]
    </text>
</doc>