<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>LEGO</source>
    <author>Валентин Снежин</author>
    <title>LEGO выпустила новый набор LEGO Super Mario с фигуркой персонажа Луиджи</title>
    <date>2021-04-20</date>
    <tags>LEGO</tags>
    <text>![CDATA[Компания LEGO объявила о том, что популярный персонаж Луиджи присоединяется ко вселенной LEGO Super
        Mario в новом стартовом наборе LEGO Super Mario «Приключения вместе с Луиджи».
        Набор с интерактивной фигуркой LEGO Луиджи – самое свежее обновление линейки LEGO Super Mario, появившейся
        благодаря уникальному сотрудничеству с компанией Nintendo и открывшей новый способ взаимодействия с кубиками
        LEGO.
        В основе игры с наборами LEGO Super Mario лежат традиционные элементы LEGO, уникальность заключается в том, что
        дети могут строить собственные уровни Super Mario, руководствуясь фантазией, «оживлять» фигурки LEGO Марио и
        LEGO Луиджи, взаимодействуя с ними интерактивными способами.
        Доступный с 20 апреля для предзаказа новый стартовый набор позволяет расширить яркую вселенную LEGO Super Mario
        и знакомит детей с Луиджи – братом Марио, часто сопровождающим его в игре.
        Фигурка LEGO Луиджи изготовлена по тем же технологиям, что и фигурка его брата, и оснащена датчиком цвета,
        ЖК-экраном для отображения различных реакций на движения и динамиком для воспроизведения знаменитых звуков и
        музыки из серии видеоигр Super Mario.
        В набор LEGO Super Mario «Приключения вместе с Луиджи» входят коричневые кубики, которые символизируют башню и
        вызывают новые звуковые реакции LEGO Луиджи, а также Блок «?» с дополнительными наградами.
        Новый набор состоит из 280 деталей и дает возможность строить и перестраивать уровни, совмещая их с другими
        наборами LEGO Super Mario различными способами, чтобы создавать новые уровни LEGO Super Mario.
        Набор LEGO Super Mario «Приключения вместе с Луиджи» уже доступен для предварительного заказа со специальными
        подарками в России в сети сертифицированных магазинов LEGO. Рекомендованная розничная цена в России – 4499
        рублей.
        The GEEK в Telegram]]
    </text>
</doc>