<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>Androidauthority</source>
    <author>Михаил Дулуб</author>
    <title>OnePlus и Meizu подтвердили выход смартфонов на Snapdragon 888 в 2021 году</title>
    <date>2020-12-02</date>
    <tags>Meizu</tags>
    <text>![CDATA[Буквально на днях представители Qualcomm презентовали свое новое творение – чипсет Snapdragon 888. Это
        восьмиядерный процессор, в состав которого входит 1 ядро ARM Cortex X1, работающее на частоте 2.84 ГГц, 3 ядра
        Cortex A78 – частота работы 2.4 ГГц, а также 4 ядра Cortex A55 с частотой работы 1.8 ГГц. Также стоит отметить
        наличие поддержки технологий WiFi 6E и Bluetooth 5.2, плюс встроенный графический процессор Adreno 660. Уже
        сразу после представления многие производители мобильных устройств положили глаз на этот чипсет.
        Так, представители OnePlus объявили, что в начале 2021 года они представят свой очередной смартфон, основанный
        на этом чипсете. Многолетняя традиция представлять собственный девайс в начале года, а также возможности самого
        чипсета, как никогда хорошо будут подчеркивать топовый статус будущего смартфона. Ожидаем выход OnePlus 9 и
        OnePlus 9 Pro.
        Однако OnePlus не единственная компания, которая заинтересовалась такой возможностью. Дерзкий новичок на этом
        рынке – бренд Realme, уже успела заинтриговать пользователей своим будущим устройством Realme Race. Вслед за
        этим в игру вступили представители Xiaomi, которые намекнули на возможность уже скорого представления модели Mi
        11. За ними объявил о своих намерениях и Лу Вейбинг – руководитель бренда Redmi.
        Как видим, ведущие производители всерьез занялись борьбой за пользователя, а поэтому первая часть 2021 года
        будет жаркой. Ну, а что же другие бренды? Даже если их представители молчат, это вовсе не значит, что они не
        заинтересованы в Snapdragon 888. Здесь уже сами представители Qualcomm поделились интересной информацией,
        представив своих партнеров. Среди них значатся: Asus, Black Shark, Nubia, LG и Vivo. А поэтому и от этих
        производителей стоит ожидать ярких и мощных устройств.
        Не менее интересным видится решение Meizu заявить о своем возвращении на рынок мобильных устройств. Именно о
        возвращении, так как с мая этого года они представили лишь Meizu 17. Что мы увидим? Meizu 18? Может быть. Еще
        труднее сказать, когда стоит ожидать его выхода. Если сопоставить время выхода Meizu 17 и будущего устройства,
        то ожидать его можно разве что в мае. Но как бы то ни было, мы будем с нетерпением ждать выхода новых устройств.
        The GEEK в Instagram]]
    </text>
</doc>