<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
    <source>Гагаринские чтения</source>
    <author>Smolnaya</author>
    <title>Расширение возможностей TechDoc</title>
    <date>2021-02-20</date>
    <tags>техническая документация</tags>
    <text>![CDATA[Наиболее распространенными проблемами подготовки документации являются контроль над соответствием
        структуры документации принятым стандартам и требованиям, использование большого количества сокращений.
        составление многочисленных однотипных документов, выявление сути документа.
        Информационная система TechDoc позволяет решать многие из этих проблем. Она дает возможность анализировать
        документ на наличие типичных ошибок и осуществлять валидацию по заданным шаблонам. Так же TechDoc может
        применяться для создания шаблонов документов, анализа содержания документа, проверки структуры документа и
        проверки документа на соответствие шаблону.
        При расширении возможностей системы была реализована дополнительная функциональность:
        1. Валидация стилей и шрифтов на соответствие заданным в шаблоне.
        2. Детализация ошибок в отчете.
        3. Генерация документов.
        Для решения задачи валидации параметров шрифтов заданным в шаблоне был применен инструмент Spire.Doc для Java от
        компании E-ICEBLUE [1]. С использованием этого инструмента в системе TechDoc реализован класс FontValidator,
        который предназначен для проверки шрифтов. Его методы делятся на две группы: проверяющие параметры абзаца и
        параметры шрифта.
        В системе TechDoc из входящего документа формируется шаблон в формате XSD [2], который сопоставляется с
        имеющимся в базе. В шаблонах системы описываются правила проверки и структура документа. Так как невозможно
        описать заранее все типы документов, которые пригодились бы пользователям для проверки, предлагается реализовать
        редактор шаблонов, где можно было бы задавать пользовательские параметры документа.
        Так как единообразие текста документа должно распространяться и на его содержимое, необходимо проверять
        последовательность изложения.
        Для решения задачи валидации терминологии предлагается следующий алгоритм:
        1. Поиск ключевых слов.
        2. Выделение окрестностей ключевых слов.
        3. Поиск схожей окрестности.
        3. Проверка того, что в центре исходной и найденной окрестностей находятся одинаковые слова, являющиеся
        ключевыми.
        В результате были реализованы методы проверки стилей абзацев и шрифтов текста, разработан проект редактора
        шаблонов и генератора документов, разработан алгоритм валидации, который решает задачу устранения противоречия,
        применяемых в тексте документа, терминов.
        Применение расширенной функциональности системы TechDoc позволит сократить время на подготовку документации и
        оформление ее в соответствии с заданным шаблоном документа, что является крайне актуальным, как при подготовке
        технической документации, так и при подготовке любых текстовых документов с определенными требованиями к
        структуре и оформлению документа.]]
    </text>
</doc>